警車撞商場天花 疑未有留意上址高度限制

馬鞍山發生警車「自炒」事故，一輛衝鋒車今日（8日）早上9時21分，駛經馬鞍山市中心公共運輸交匯處時，疑未有留意上址高度限制，警車車頂直撞天花板，但由於車頂警燈夾在天花板之間無法前進，警員隨即下車處理事件。警方發言人回覆TOPick查詢時指，事件中無人受傷，案件列「交通意外無人受傷」處理。

有網民將事發經過拍下，並上載於fb群組「馬鞍山谷」，留言稱：今（根）本你部車系（係）入唔到黎(嚟)，唔止一次，之前都有發生過。

亦有網民留言，「車頂有燈就當咗自己係的士」。

翻查資料，馬鞍山市中心公共運輸交匯處主要分為南、北兩部分，北面部分只供專營巴士使用，出入口位於西沙路；南面部分有的士站及公眾上落客貨區，出入口設於鞍祿街，高度限制為2米，而衝鋒車車身高約為2.4米，所以導致今次的意外。

衝鋒隊撞天花並非罕見事件，今年3月10日一輛隸屬港島總區衝鋒隊警車在晚上前往香港仔鴨脷洲海旁道一個屋苑處理案件期間，警車駛入停車場時，懷疑超出高度限制，車頂直撞停車場假天花，碎片散滿一地。

Mos 真係福地黎

天花襲警

阿sir勇武衝停車場唔使你教

狗：豈有此理 係你地起得太矮問題 唔該賠錢俾我整車

商場天花請你停止向警方衝擊

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

認同請聯署請分享
已有24,021個簽名（8 Aug 2019 at 17:00）
［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

鼓勵遊行示威口號
HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

係示威者放條陣喺度！

告天花襲警

暴徒

又市民找數

黑警真心弱智

天花板 = 危險武器

天花春袋

咪又係用我地錢整車

車都唔識揸又要納稅人埋單

搞錯！唔俾我入？
你而家係咪襲警？

一定係除非唔係

弱智夠未

係個天花衝擊緊警方防線

扣返3分先

警察：天花板襲警，要求拆除

tear gas 射鳩個天光, 襲警

馬鞍山唔歡迎你！

你唔可以講唔歡迎我，我要入呢到隨時都可以入

畜龍隊係時間出動扣捕個天花

嗱，香港警察呢

商場天花襲警

射摧淚彈落天花到

毅進仔知識水平低係咁上下

天花板暴動

推

都係示威者的錯

入去捉賊呀？定趕住去死呀？咁急。

天花仆街了 比人撞撚死 重要拉襲警

你老母 停車場衝擊警方防線

聽日記者會肯定會講

起停車場個幾位準備被捕了 仲有看更

傻系

示威者設路障 唔俾警車進入

死黑警仲唔射催淚彈?

班狗柒少陣得唔得

為左令廢老廢中支持我地，我宣佈保家衛國文宣行動正式開始

求幫推
返工推唔到

請香港警隊停止衝擊公共設施

好撚柒阿 屌你老母！

呀sir 做嘢唔洗你教！

刑事毀壞 自己當場落孖葉啦

無差佬死ge

車頂有燈就當咗自己係的士

出飛虎啦，衝擊警車，屌個天花背後一定有大台

懷疑商場有攻擊性武器 天花板非法集結 原塊帶番警署48小時

恆基物業玩死班狗

一定係示威者起出黎既路障, 除非唔係

MOS: 屌你老母又撞鳩我

向天花作出拘捕

否則會動用武力拆毀

警車都爛晒, 宜家懷礙商場天花有攻擊性武器

斷鳩估

[戰術修補]三個戰敗既原因&解決方法

old news

路過見到 後來上曬行人路 阻塞交通

係我唔忍啦
射返幾飛TG再舉黑旗基本啦

阿 sir 想換車唔駛你教

頂 聽日記者會會唔會話有警車被破壞

今日新聞嚟

要柒到幾時

衝鋒車唔衝鋒等幾時 ?

有冇告天花襲警

嗱香港差佬呢

香港警察呢⋯⋯就好撚蠢嘅

阿Sir揸車唔使你教

molamola 天光佢兇多吉少

我記得呢個位唔係第一次撞

呀sir撞天花唔洗你教

又斷鳩估

做乜鳩

牠們懂字嗎

犬：反正我大曬，衝爛野又如何

攻擊性武器

哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

解放軍唔識係香港開車？

果然係軍政府，橫行霸道

滅頂之災就有佢份

真係好撚豬

天花板衝擊警車。
要求警員拘捕天花板,並以暴動罪檢控

點呀 今次係咪要拉商場設計師告刑毀?

車上面班狗有冇即刻上gear對住個天花射tear gas

住馬鞍山真係好撚自豪

強烈譴責有天花嘗試衝擊警車

前面集結嘅天花 請唔好再衝擊警方防線

今朝好似話有防暴黎埋tim

7少陣得唔得啊

向天花狂射tg, 布袋彈， 橡膠子彈

條beam衝擊警犬防線

荷鎗實彈射撚爆個天花啦

嗱 香港警察呢

毅進制點度高嘅呢

天花襲警+阻差辦公

多行不義

暴徒請立即停止衝擊警車！

仆街了 個天花

一陣成班速龍亂棍狂扑個天花 同射d gas上天花

Molamola

暴徒天花做咩衝擊警方
放你催淚彈啊啦!!

戇鳩真係有樣睇

危險駕駛 刑事毀壞

香港差佬斷九估

一定個天花錯啦

有外國勢力喺背後策劃

新港城襲狗 有攻擊性
拉人 封鋪

拿 香港警察呢

【記者入】唯一對付過期催淚彈方法

點解唔試下向天花射催淚彈驅散？

好撚on9呀 仲要賠錢比商場維修

慘lu, 呀蛇又要亂射tear gas發洩lu

柒撚到呢

我覺得佢地撞果下會以為俾人襲擊

真係好大壓力架姐

撞完有冇即刻向天花板舉黑旗放彈?

POPO記者會: 再增多一架狗車被示威者破壞

點解唔拘捕?

以為係old news，原來係新既

拆左
fuck checked

案件列「交通意外無人受傷」處理。

記唔記得之前工程車炒天橋底果單告個司機咩罪？

支持拘捕個天花板再charge襲警

當時冇響號既話有可能涉嫌危險駕駛或不小心駕駛喎

破壞警車
出煙霧彈啦

新港城唔歡迎你

極醜惡

呀sir做嘢唔洗你教

係咪襲警

落車屌個天花 指鳩住，好似衝紅燈指鳩司機咁

強烈譴責天花板嚴重襲警，快啲塔塊天花板返去坐48小時

究竟有無車牌? sorry係有無腦先岩

Old new

強烈譴責商場天花

: 個商場襲警

佢識屁睇最高限制高度幾多咩
毅進制都無教呢樣
教點打人炸麻

狗眼看牆低

試過好多次喇屌

射tg啦仲等咩

記唔記得當日點解咁多人支持我地
因為有做向廢中廢老嘅宣傳
今日點解冇曬？

廢中廢老愛國嘛
我地就要做D大量文宣岩佢地口味嘅
就係令佢地覺得
所有抗爭者都係為國家著想嘅
政府警察先係衰個個

點解後生要抗爭？

因為大陸太多冤案
太多貪官太多勾結
太多慘案太多假野
如果香港淪陷埋
就冇人幫國家守護法治
建議文宣：
最近瑞士銀行 （可以話點解大陸唔查而係叫華春迎出尼嘈，因為啲錢全部都係貪官嘅）
冤案慘案假野揾D新聞有報嘅，咩假針呀個D

大陸衰啫點解要反香港政府？

因為而家個政府同大陸同流合污
成日推D政策係冇用嘅
好嘅又cut
例如比大陸公司用幾千萬整D單車架
比好多錢去大灣區
但又cut長者福利
但又唔扶貧
唔加醫療福利唔加教育福利
但又唔加多D

點解壽終正寢唔得？

因為香港政府為左討好大陸
想將任何有錢嘅人送上大陸
先推送中條例
壽終正寢唔係法律用語
要保障自己只有用法定用語

點解要雙普選？

因為政府只有係民選嘅
先會顧及市民
我地見到尼個政府只會益大陸

點解要講「光復香港，時代革命」？
用毛姨個解釋

點解要提港獨，侮辱國旗？

普通嘅抗爭，大陸人同政府係唔會理
一用尼D口號同行動就全民關注
口號係用尼引起關注，再令大陸人知道事實
行動係用尼表達對政府咁樣貪污腐敗嘅不滿

警察同大陸無關

唔係，未來一哥係大陸受訓
而家嘅警察已經上左大陸電視
佢地已經學左大陸嘅衰野
公開指責上司
佢地已經學大陸貪官收錢
班建制將應該用係廢中廢老身上嘅錢
捐曬比警察

點解示威者要暴力？

大陸政府成日鎮壓大陸人民
文宣要用同胞尼個terms
而大陸政府發現香港人支持人民
所以派人打市民
示威者要反抗保護市民
同向大陸政府講我地唔怕
我地會支持同胞

點解要獨立調查？

因為要證明政府警察同大陸政府嘅勾結

點解要釋放示威者？

因為佢地保衛香港國家而戰
為十四億人而戰
何罪之有

反對派唔愛國愛港

泛民，民陣，示威者都係愛國愛港
佢地唔會同大陸貪官勾結
唔會向大陸輸送利益
有幫被欺壓嘅大陸人發聲

反對派顛覆國家安全

反對派冇兵冇槍
反而係警察作反
公開叫張建宗辭職

仲以為又東方

停車場天花好慘,好地地比你班狗整花

撞車唔洗你教

你係咪襲警

啲黑警呀！除左好撚醜惡之外，仲好撚蠢架！

所有商場以後唔準有天花

告個天花襲警啦又

市民埋單

應該係唔夠訓

天花今次仆街
一定比人射幾千發彈

毅進仔唔識計數

狗行路多數望地下

五大訴求，缺一不可
撤惡法
銷控罪
非暴動
查警暴
真普選

非MOS人
覺得你哋堅勁

On 9仔

毀壞公物罪，屌你老母

天花涉嫌阻差辦公！

道盲犬

7到無朋友
屌sorry本來佢地本身都無朋友